
export const athleteQustions = [
    {
        number: "1", question: "Hvilken norsk idrettsstjerne spiller fotball i Tyskland?",
        answers:{
            a: "Erling Braut Haaland",
            b: "Karsten Warholm"
        },
        correctAnswer: "Erling Braut Haaland"
    },
    {
        number: "2", question: "Hvilken idrett er Cecilia Brækhus blitt verdenskjent for?",
        answers: {
            a:"Golf",
            b:"Boxing" 
        },
        correctAnswer: "Boxing"
    },
    {
        number: "3", question: "Hvor mange profesjonelle seiere har Suzann Pettersen i golf?",
        answers: {
            a: "22",
            b: "29"
        },
        correctAnswer: "22"
    },
    {
        number: "4", question: "Hvor mange år var Magnus Carlsen da han ble stormester i sjakk?",
        answers: {
            a: "16",
            b: "13"
        },
        correctAnswer:"13"
    },
    {
        number: "5", question: "Hvilken norsk idrettsjerne vant VM-gull i friidrett?",
        answers: {
            a: "Karsten Warholm",
            b: "Erling Braut Haaland"
        },
        correctAnswer: "Karsten Warholm"
    },
];


export const premierLeagueQustions = [
    {
        number: "1", question: "Hvilken klubb har vunnet ligaen flest ganger siden oppstarten i 1992?",
        answers: {
            a: "Manchester City",
            b: "Manchester United"
        },
        correctAnswer: "Manchester United"
    },
    {
        number: "2", question: "Hvilken by tilhører Chelsea?",
        answers: {
            a: "London",
            b: "Chelsworth"
        },
        correctAnswer: "London"
    },
    {
        number: "3", question: `Hvilke klubber møtes i  "Merseyside derby"?`,
        answers: {
            a: "Liverpool - Manchester United",
            b: "Liverpool - Everton"
        },
        correctAnswer: "Liverpool - Everton"
    },
    {
        number: "4", question: "Hvilken klubb vant ligaen forrige sesong, 2019-2020?",
        answers: {
            a: "Manchester City",
            b: "Liverpool"
        },
        correctAnswer: "Manchester City"
    },
    {
        number: "5", question: "Hvor mange klubber tilhører hovedstaden, London?",
        answers: {
            a: "3",
            b: "6"
        },
        correctAnswer: "6"
    }
];
